媽呀， 點解marketing咁低人工呀！！！！！

做左兩年marketing, 轉左一次工都係得16K
完全睇唔到前路係點
有冇推介邊個industry 嘅marketing 會高人工D

利申：degree

無5年經驗都唔洗諗20k
成街都係mkt

吹水野係咁架啦

個個都話做marketing
做爛晒市

認真一問，bba有幾多科係真係神科

好後悔讀左依科

人工呢，就睇個人能力。
上黎叫春話人工低，証明你係值呢個價。

咁際遇都緊要嘅

垃圾科2年16k仲想點

已經叫好嫁喇？

如果想轉做銀行應該由咩位做起？

讀返個master

香港人人工中位數都係得15.5k

冇人叫你做返呢行

mkt好多野可以唔識，但一定要識客識公司，呢啲先係出人工既地方

啲乜野賣字賣橋，其實其他人都識做，只不過自己唔做交比你。識好多mkt人以為自己係KOL成日話自己用字好叻，文學基礎唔好，橋又左抄右抄，無原創性

好簡單一句，marketing係咪全部都得十幾 k?

唔係嘛！諗到點解人地搵到20k,30k,40k?

16.8啦

淨計full time 17.6

唔係專科真係差好遠

所以16K 真係低人工

我女友起薪15K, 做左兩年幾, 轉左一次工，已經過25K
仲要本身純文科出身

有能力

轉行啦
求其揾份銀行 起薪都18k啦

我都係marketing degree仲讀緊 想問你平時做啲乜 洗唔洗追數？

求指教係做邊行marketing

起薪18K 係咩位？

我唔係mkt
但以前份工會知同事人工

我間公司黎計
起薪12-13k
做3-4年18k
做7-8年30k

勁
我廢

係咩規模嘅公司？

外國化妝品牌子
香港office加埋唔夠20人

Digital/ecommerce
第二年已經28K，5日冇ot
上星期又話加，但想轉工

你轉過幾次工？

普通graduate trainee /functional trainee 都有啦

Fresh grad 12K 開始做
Seo, Sem, ppc,website mockup, content marketing, product marketing, etc
Btw, 做social media 開下19 post 係唔會高人工

做b2b sales啦

Beng + mba先好玩

仲低人工過做aco。
不過mkting應該易溝女

我入行嗰陣得8.5K
同一間公司做左4年, 走嗰陣22K
一轉工已經35K (月薪加左幾千, 然後間公司仲要出14個月糧又有bonus, 變相拉勻每個月又多幾K)

呢行係學野學野學野, 儲夠料就轉工, 一轉就加好多
發達就冇, 但要30歲前30-40K真係冇難道
你識多D人就知
咪撚做埋晒D港資細公司, 冇用

叫IT 狗情何以堪

IT狗睇你做邊範唧
同事做DATA, 識寫API接D資料射落第二個system做其他野, 又分析data做campaign
應該同我一樣30歲未到, 仲要高我一級, 我諗起碼4萬中-5萬人工

我自己都自學緊Python, 知道一定唔夠IT底既人勁
但係想學完轉data team再搵機會, data人好柒值錢同埋未來一定需求越黎越大
之前Linkedin headhunt搵data segmentation manager開到80k (呢D role一定係大公司, 出得起錢)
而家未有呢D料咪一路學一路搵條路出黎行
反正學完又唔會晒既

再加上科技發展太快, 純marketing人好易俾人收皮
遲下可能公司禁兩下掣就出晒d campaign點做, 洗撚俾幾萬蚊你坐喺度慢慢諗

我係由港資細公司轉做港資大公司， 但港資出手都好似偏低

Angency 出身？

Inhouse only

做緊外資 細公司，係外國幾度都有office,但人工福利真係好低，香港依邊起步無耐，想轉公司，依家做d野好雜，想專d有咩好既方向？

由mkt 轉做左eCommerce
對上一份工有做埋SEO&SEM
大概23-24k一個月
三年經驗

我覺得除左狗肛巴打同air supply巴打之外，大致上其他絕多回應都係亂9up，度好一套出色的marketing funnel 同media plan一定係值錢嘅，係每間大公司都需要的人才，問題只係你公司有無呢一D野你學到啫。

宜家市面上大撚所謂marketing人就係乜撚都唔識以為搵media落個小廣告 或者出個FB feed就叫marketing，甚至日日只係幫sales跟單睇leaflet都叫自己係marketing expert，你向住呢D方向發展人工會高就有鬼啦

P.S. 做耐你少少，搵緊兩萬中，一直都好想跟airsupply巴打學野

講到興起，即刻上jobsdb 搵下工先

吹水科想拎高價？

我本身做鐵路車佬，跳出去做Marketing-17K (無學位，得張HR 嘅PRO DIP)
轉左兩間，最後一個Marketing位係23k

頂唔緊，最後讀個學位(都係吹水科)又轉行

呢行一半靠吹水一半靠瀨老細袋底，都有分實際吹同鳩吹

做女人咪幾好囉

衫鈕扣少兩粒睇下有無得叫高d

講開吹水
Copy 以前打過既
我就係靠咁發圍，有用就拎去，冇用都屌得細力d

Ecommerce 都係個幾味，簡單d 唔講Adwords, remarketing, 淨係講執下網頁個flow，shopping cart 個flow，顏色擺位字體大細，加加減減搬左搬右，你俾reason 上頭聽點解要咁改，改完真係多左數番就係關你事，久而久之上頭就覺得你做到野，條數升就因為你，條數唔郁就話今次改動影響唔到customer buying behaviour，要再study，條數跌就環境因素，都係靠你點包裝，都係個句，ecommerce 咩都有數睇，每次開會拋堆數出黎，老細唔會理你個過程，只會睇結果。條數升又唔知點解既時候就套番d 你做過既野落去再出report.

例如： 我12 月頭將成個shopping process 縮短左1 頁，填既野少左1/3，成個購買流程由3 分鐘縮到1 分半，你見到由1月開始d 客既雖然數目冇變，但conversion rate 高左20%，你係老細聽到都開心

例2: 我將公司Adwords product A 既budget cut 左50% 因為過去半年Roi 得20% 太低，將budget 搬去product B，呢$5000 我幫你跑多20 萬，你係老細聽到都濕哂

做緊小型定大firm啊???

Lm

我有興趣PR 有無咩tips 咁你覺得邊行marketing最好做最容易升？

大firm？大品牌？

讀mkt 做4As
人工低到

Local 細公司，btw PR 好睇人，我係好top 既公司做過兩年PR intern，我覺得如果你可以同任何人係搭𨋢時間都有話題+冇dead air既話你就去試啦 自問真係唔得

讀社科做唔做到呢行架

搵幾多，做開inhouse真係唔知價

如果件產品係好，marketing 既意義響邊？公司比多d錢做r and d唔好？

咁一件好產品需唔需要宣傳?需唔需要包裝?需唔需要跑數先?

因為不嬲食佣
幫手幫件product add more value 咪熱賣咪多佣

佢可能想講d好極端既case. 獨市+必需品，有既話真係唔洗marketing , 例如專利藥物

唔係話好產品唔需要marketing

宜家講既一筆錢用來做marketing 來帶既效益大d定係做development效益？

我估公司兩個dept既人工已經反映個答案

就算有好product，無人知一樣死。marketing 意義在於用最合理的金錢達到最快的資料散播，當然加上 branding 係可以額外為 product 增加 value，從心裡角度上。

100毛成功就係因為佢Marketing成功
你唔會覺得內容有料掛

拿，我覺得人工的確反映左起公司眼中邊樣野更重要更值錢架，但你何來有最頂層mkt人人工比最頂層product人人工低的錯覺

轉左邊行?

唔該巴打介紹下間公司

無錯，如果你響4A公司做，咁你做marketing，你既output咪對公司有價值。

所以冇標準答案，只有人工反映你既價值

R&D巴打
Google 大把文章講r&d 同marketing
只能說大家有大家既用途
是旦搵左一篇俾你睇

睇人既啫
我早幾年fresh grad 做三年已經30k啦
本身仲要讀science

睇際遇,大把marketing 2年22k以上

Thx

最後一段

But in the long run, they develop new visions for the future—a role that is far beyond the abilities of marketing. These new visions lead to innovations that support superior performance. Such firms are still churning out profits long after their media-darling competitors are gone.

Bba 某部份科就話吃香啫
其他個啲分分鐘倫敦金咁樣

你做邊個範疇？

產品夠好既marketing 好好做，唔好既產品就幫你顯功架

我舊同事讀mechanic engineering

digital
一路都in house自學

呢年代呀
呢個年代marketing真心重要過r&d

喂唔好講學野咁誇張，我冇咁叻
不過我地連登有個digital marketing tg group
有唔少高手喺入面，好多人直頭問自己工作上既野都好快有人答
得閒咪入黎吹下水

搵23k 個時係幾歲？

［第一屆連登KOL選舉］選情篇

做緊港資大公司

top PR firm 勁啊
我都覺得係要好外向既人先做到PR
相反marketing比較唔洗見咁多人？

PR定marketing？有料

連登好多有料之人

marketing 係燒錢部門，唔係搵錢部門

大公司 人工低正常 如果咁junior
試下入細公司囉
利申 唔識marketing 純路過

25 做車佬浪費太多時間
而家轉返去做HR officer
約莫30k，呢個世界太多勁人

你都好勁

你個人能力問題
我當年起薪都13k
2年轉一次工已經23k
3年升左做vice m
終於跟到標準高登仔月入

30歲前做mkt完全睇個人能力，你起碼要證明比人睇你一個人做到人地做唔到既野，咁先有2xK
發揮持續良好，就有3xK-4xK
堆老屎忽用年資拎呢估數就no comment

勁鬼咩 同輩好多都搵緊40～50
人地話頭醒尾，眨下眼已經睇哂成個部門啦

果陣有朋友同我前後腳入同一間公司做marketing，而家已經係AM，聽講玩多半年俾佢坐正 好撚羨慕

偶像

做緊data.. 人工過40k..
不過data條路唔易行.. 做得出色果班都好高學歷..

加埋香港d老闆唔信data.. 睇唔明 d mode or ML

但前景都幾好，相信任何公司都想成為 data driven

digital
第一份人工小但個名勁
之後比人加5成人工請

好多大公司都開始搵呢種data analysis
有frd由sales轉左做呢邊 好襟撈
利申：mkt

搵到間識賞識你既公司都好重要既
我建議係頭一份工有咁大公司入咁大
有咁chur做咁chur
當木人行練功打底
咁如果間公司睇重你咪繼續做
大公司一般都好難做核心份子，核心外圍2年就好就走啦
搵間中型上揚公司，正常你大公司出身一入就屌打中小型公司既人，咁之後就睇你發揮，呢d中型公司一睇重你，人工就升得比出面快好多
我就係咁玩，不過我都懶，出面有份更好pay既請我我無去
因為我呢份好少OT

加埋香港d老闆唔信data.. <<< 呢D要去外資大公司做, 除非係銀行/航空公司之類極多transaction data, 外資又俾得起錢

唔燒點有客
咩都係投資

其實行業內有2種人，一種係technical background, 另一種係 sales / 吹水 background..

我係technical果邊，由Fresh grad 開始做report, 由excel > access > sql > sas > qlik > tableau > r > python > aws Amazon > big data lake > machine learning, etc.. 每年都要學新嘢，幫公司 implement new technology..

當然亦有班行業嘅 experienced hiring, 不停來來去去都係好 business 嘅 analysis，仲未去到 data analysis... 但呢班人好q煩，成日搞9我哋technical 人.. 之後呢班人deliver唔到嘅，又搵工跳船.. 無法子，老闆聽得明佢哋d term, 聽唔明technical term.

所以martlet上，做得好嘅 data analytics, 一定要識 deal with unstructured data and 少少 machine learning.. 呢d都係講緊 at least master degree.

呢D人好值錢

market狗十個九個都淨係識吹水呃飯食，講埋d阿媽係女人既提議，唔阻到你做野都偷笑

marketing 第一手揾錢 正路比其他部門多人工

其實都好多係technical類
依家好少係淨諗野就搞得掂

係，真正識英雄果班都係 外資背景 + 高學歷

當你講起 data driven company, 即係利用好多machine-generating data, 去 make decision, 但呢d decision making process 好多時建基於 big data infrastructure, cloud computing and statistical modelling (machine learning).

個個老闆都當呢d嘢係buzzword, 多得香港人過去重商唔重理嘅後果.. 所以都係曬氣..

公司黎咗個女人，話好有心做digital..
同佢開會，連big data係乜都唔明..
但佢話要拎Fb data, news, social network 去分析&建議..
我講返當中要處理好NLP, RecomSystem, etc..
佢完全無concept..

所以好睇人.. marketing 可以好technical, 但一定要同 IT & Data 合作..

即個女人唔係techni底

呢行大粒上晒岸既都係狗眼看人低.
你轉工租架波子去見, 呢度會加你三千蚊人工, 住址寫半山又加三千.

樓上話20,30k 講埋working hour先啦

無計
有呢D底既就好少走去做marketing
做marketing又好少有呢D底, 但偏偏marketing而家要既野越黎越涉及IT野
仲要唔係普通整個website仔, 而係玩好多data
呢D背後要有好多tech人support

Yes, she mixes passion and business.

呢個亦係 senior mgt 嘅投影..

社科人士一問

如果唔想嗰人咁吹水,有返啲techical嘢backup自己,可以有乜途徑業餘時間學下big data

咁你地做細既就要好比心機解釋囉，無乜野
老細十個九個都唔識架啦，唔是請你地番黎做咩

9am - 6pm 最多 6:30
好自由咁參加出邊d workshop..

Big4 audit 身2年已經20K

打兩份工姐 唔係以為好威呀？

我錯囉
我會比多d心機..

之後我arrange咗幾個meeting with vendors, 條女人先知自己幾無知..

識人5年15k 你算勁果個

咁長遠咁睇啦..

如果純business background
想學想識多d data 嘅tech野
咁前境都應該唔錯

你識個個係咩背景先

電訊公司？

化妝品公司，FG入去冇跳過

好簡單咁講 recommendation system, mobile app / website 會根據每條友嘅preference去估佢鐘意咩！

問題黎啦：
1. 你用邊個model? Collaborative filtering? Item similarity?
2. 呢個可能係一個大matrix嘅算法, 邊度計？local 定 cloud?
3. 幾耐計一次？real time?
4. 點評估成效？A/B test? 背後又要搵IT仔..

每一步都涉及 IT infrastructure, data flow, statistics..

你都係搵 terms 大佢姐
講真香港嘅 big data 九成都係唔 bid data

想做digital/social media 可以點入行？

利申:IT仔，同marketing 都成日合作，但就係跳唔到出去

不過如果連基本 stat 都唔識，你就慘啲

Marketing 6.5 年 38k

Agency 真係好難搵食

做呢行識人好過識字

marketing 要選岩工種同公司類型，做耐左好難轉其他，另外新公司要做品牌做產品推廣多既人工會好d，不過冇乜經驗難入。

其實好多tool 接左sdk 會簡單好多，不過公司肯唔肯科水囉。
特別好多阿頭仲係盲中中出完廣告就算，而家呢幾年乜都講數據同ROI, 跟著間公司不思進取你都凍過水

做左mkt 十幾年，好多人頭幾年人工同文員差唔多，因為你既強項未俾人睇到，如果你轉數快，對市場敏感又有諗頭，中間見多d 人識好d 人，人工好快會跳上去。

而家請fg, 要請個正常人都難，如果你係正常加叻少少，要上位唔難，只係時間問題

有無人做過電影marketing & distribution

有無介紹

No, white appliance

Degree?

垃圾科係咁咖喇

依個真
你講一百句都唔夠Vendor講一句有用
個個都話要Data data
但拎完返嚟點用又唔知 有無用又唔知
解釋都浪費口水

留名學野

我都係Beauty出身

Beauty 嘅marketing 好唔好做？
依家仲做緊？

吹水科預咗

呢個係事實，entry grade好少人工……

係啊 睇你鐘唔鐘意啦
我由畢業到而家都淨係做過beauty

fresh grad想第一份工學digital 係咪應該入digital agency?

Marketing你唔係女同aggressive 都好難入行

mkt 好多淫 好多幾正
日日黑絲 短裙
返工班友點忍

大把男仔做好過女。特別係要做分析既公司

想學邊類digital 先？ 如果agency 只係做buy 都冇咩學

做埋UX喎ching

Data撚
年半相關經驗 岩岩轉工25k
做data之前做港資細公司marketing做左一年 13k 完全唔加人工 痴撚線
加上自問唔係pr人才 屋企冇錢 冇見識 以前又唔識打扮 人地根本冇興趣認識你
Marketing對毒女黎講 不了

Ching做左幾耐？

講真 第一份工 除非係好大好出名既inhouse
如果唔係死人都入agency
過來人

點解個post冇人講ot既問題

樓主邊間u?

想問你係自學data 方面嘅野？

Shitty

marketing

想做兩三年跳翻出嚟做in house
係digital agency學左SEO SEM display個啲其實出翻嚟吃唔吃香？

不過大嘅agency又係爭崩頭 我唔怕捱係驚無人請咋

唔洗驚 再大既agency 流失率都好高

同問 絲打可唔可以分享下

agree
利申：就快4年經驗 上年已到30k 月薪

Data 要讀 d 咩？

好struggle 啊！做In-house人工又唔高，做agency又太過份地辛苦，好想跳岀去做Consultancy/ Mobile Payment/ Change Management類工作，有無巴絲分享下？

我個人覺得一直做in-house marketing 落去好易比人淘汰

利申: MT岀身之後做Mkt, 人工比同grade嘅人高，所以好難跳

未就係，12K 夠啦，阿豬阿狗都做得

低咩 16K都唔值
搵個中學雞都諗到啦 marketing喎

好似好多marketing人都轉哂去做data analysis
真係咁好揾

咁我呢d 電腦廢既咪等死

睇你肯唔肯返6Day囉

我份閪工返咗半年已經加到17K

半自學啦
本身識sql 中學學既 做data基本喇
On job再學advance d
而家再學緊其他新野

其實好多都兩頭唔到岸
要有同coding決一死戰既決心先好轉

咁其實data analysis 幾乎係it 既一種?
data analysis 人工係咪都近專業人士?

咁data analysis 係咪幾乎係it既一 種?
同埋人工係咪接近專業人士?

有啲data工未必好it 但你預人工唔方高
要高就一定要決一死戰

做大公司data analyst，廿幾歲拎三四萬人工夠你養架車溝女啦

11 FG
但專門做data，開始寫code 就係3年前..

Master..
得個Bachelor，根本睇唔明d term..

Data driven 話到尾都係建基於 data 本身..
而 data 由 generate > collect > process > store > analysis > reporting/monitor > data product
果班吹水背景嘅marketing人成日以為諗好個意念就ok.. 忽略曬前期工作..

入職無30K不如唔好翻

咪就係有你啲咁嘅傻閪願意接受咁低人工去入行所造就出黎架囉，仲問點解？

成個行業比你啲咁嘅仆街搞灣曬啦垃圾。

入大audit firm做狗， 三年30k

我聽講係英皇做pr可以月入十萬？

就係做緊外資大公司

巴打你係degree定master ?

點解trade marketing/ product 個啲?

點入行

其實大公司多數搵headhunter幫佢請人
你唔會見到啲工出現係求職網站
所以sd cv俾headhunter先
其次就係9成9要做written test
有得in就問定headhunt要做咩test （偷偷地問下有冇past paper）
之後番屋企準備好
過到written test 面試果陣正正常常唔好亂講野
基本上都會請

冇番工半年
岩岩番番全職
而家生意兼職做

最好條stat底加business sense

本來想叫你轉行
但你直頭讀呢科就算鳩數啦

Trade mkt

做distributor 定自己牌子?

各位ching 我msc mkt grad,黎緊想入mkt做, 鍾意度橋 sale野 應該簡邊類mkt job? 我見 mkt行頭都好廣 另外仲有無咩入行tips可能提點下

兩樣都做過 而家係distributor

行行都有有mkt
我覺得最緊要做自己鐘意既product / industry

正常係咪轉工啲人工同職位先會升得快啲
雖然而家做緊鍾意嘅product n industry 但加薪同升職好似冇咩前景

社科畢業 做左年半sales admin 近排辭左職
apply左d marketing junior post都冇回音
想問下marketing點入行或者cv上面應該寫D咩先會有interview 機會

最正路係響自己公司升左再拎新title跳槽
但如果你做左2-3年都冇得升就好走啦
人地會覺得你有問題

介唔介意講吓點由marketing轉去做data?
有咩技能要特別準備？

我都係做緊distributor
好撚想轉做自己牌子個公司

有無人做過airline 喲mkt

其實分別唔大既
你做food?PC?

你連點樣MARKETING自己都唔識仲喺度呻MARKETING低人工

唔係架 成日比佢地間公司mon住晒 勁多restrictions

我日用品個啲 你呢?

係咪港島區架？
我都係做日用

新界架
你21樓?

唔係
我以為你係香港仔果間

數學系grad完出嚟唔想做finance唔想教書都逼住做digital marketing 近analyst嗰邊

垃圾香港除咗finance根本無technical嘅工

lm

點解咁多人都做呢間

識人做marketing 搵差唔多四萬

做IT
不過唔夠CS grad既做
香港識吹水實搵到食
真係有料既請去其他地方搵食

依家返工揼code多，不過的確係呀自問唔會夠cs人嚟
呀仲有data scientists工係有不過真正technical嘅唔多 都唔知計唔計好啦
雖然我都多謝啲老細睇得起數學系人肯請我地而唔係請ba友

你自學code
ba友識鬼數學咩
點都唔會請ba友做IT下話

唔洗用咁深數學